
\medskip

Sophie habite Toulouse et sa meilleure amie vient de déménager à Bordeaux. Elles
décident de continuer à se voir. Sophie consulte les tarifs de train entre les deux
villes :

\setlength\parindent{8mm}
\begin{itemize}
\item un aller-retour coûte 40~\si{\EuRo}
\item si elle achète un abonnement pour une année à 442~\si{\EuRo}, un aller-retour coûte
alors moitié prix.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

Aider Sophie à choisir la formule la plus avantageuse en fonction du nombre de
voyages.

\emph{Dans cet exercice, toute trace de recherche, même non aboutie, sera prise en
compte dans l'évaluation.}
